\documentclass[a4paper,12pt]{book}

\usepackage{geometry}
% make full use of A4 papers
\geometry{margin=1.5cm, vmargin={0pt,1cm}}
\setlength{\topmargin}{-1cm}
\setlength{\paperheight}{29.7cm}
\setlength{\textheight}{25.1cm}

% auto adjust the marginals
\usepackage{marginfix}

\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
%\usepackage{CJKutf8}   % for Chinese characters
\usepackage{ctex}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{graphicx}  % for figures
\usepackage{layout}
\usepackage{multicol}  % multiple columns to reduce number of pages
\usepackage{mathrsfs}  
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{tikz-cd}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor} %代码高亮
\usepackage{braket}
\usepackage{algorithm} 
\usepackage{algorithmicx}  
\usepackage{algpseudocode}  
\usepackage{amsmath}  

\floatname{algorithm}{算法}  
\renewcommand{\algorithmicrequire}{\textbf{输入:}}  
\renewcommand{\algorithmicensure}{\textbf{输出:}}  
\renewcommand{\algorithmicrequire}{\textbf{Input : }}
\renewcommand{\algorithmicrequire}{\textbf{Precondition : }}
\renewcommand{\algorithmicensure}{\textbf{Output : }}
\renewcommand{\algorithmicensure}{\textbf{Postcondition : }}
%------------------
% common commands %
%------------------
% differentiation
\newcommand{\gen}[1]{\left\langle #1 \right\rangle}
\newcommand{\dif}{\mathrm{d}}
\newcommand{\difPx}[1]{\frac{\partial #1}{\partial x}}
\newcommand{\difPy}[1]{\frac{\partial #1}{\partial y}}
\newcommand{\Dim}{\mathrm{D}}
\newcommand{\avg}[1]{\left\langle #1 \right\rangle}
\newcommand{\sgn}{\mathrm{sgn}}
\newcommand{\Span}{\mathrm{span}}
\newcommand{\dom}{\mathrm{dom}}
\newcommand{\Arity}{\mathrm{arity}}
\newcommand{\Int}{\mathrm{Int}}
\newcommand{\Ext}{\mathrm{Ext}}
\newcommand{\Cl}{\mathrm{Cl}}
\newcommand{\Fr}{\mathrm{Fr}}
% group is generated by
\newcommand{\grb}[1]{\left\langle #1 \right\rangle}
% rank
\newcommand{\rank}{\mathrm{rank}}
\newcommand{\Iden}{\mathrm{Id}}

% this environment is for solutions of examples and exercises
\newenvironment{solution}%
{\noindent\textbf{Solution.}}%
{\qedhere}
% the following command is for disabling environments
%  so that their contents do not show up in the pdf.
\makeatletter
\newcommand{\voidenvironment}[1]{%
\expandafter\providecommand\csname env@#1@save@env\endcsname{}%
\expandafter\providecommand\csname env@#1@process\endcsname{}%
\@ifundefined{#1}{}{\RenewEnviron{#1}{}}%
}
\makeatother

%---------------------------------------------
% commands specifically for complex analysis %
%---------------------------------------------
% complex conjugate
\newcommand{\ccg}[1]{\overline{#1}}
% the imaginary unit
\newcommand{\ii}{\mathbf{i}}
%\newcommand{\ii}{\boldsymbol{i}}
% the real part
\newcommand{\Rez}{\mathrm{Re}\,}
% the imaginary part
\newcommand{\Imz}{\mathrm{Im}\,}
% punctured complex plane
\newcommand{\pcp}{\mathbb{C}^{\bullet}}
% the principle branch of the logarithm
\newcommand{\Log}{\mathrm{Log}}
% the principle value of a nonzero complex number
\newcommand{\Arg}{\mathrm{Arg}}
\newcommand{\Null}{\mathrm{null}}
\newcommand{\Range}{\mathrm{range}}
\newcommand{\Ker}{\mathrm{ker}}
\newcommand{\Iso}{\mathrm{Iso}}
\newcommand{\Aut}{\mathrm{Aut}}
\newcommand{\ord}{\mathrm{ord}}
\newcommand{\Res}{\mathrm{Res}}
%\newcommand{\GL2R}{\mathrm{GL}(2,\mathbb{R})}
\newcommand{\GL}{\mathrm{GL}}
\newcommand{\SL}{\mathrm{SL}}
\newcommand{\Dist}[2]{\left|{#1}-{#2}\right|}

\newcommand\tbbint{{-\mkern -16mu\int}}
\newcommand\tbint{{\mathchar '26\mkern -14mu\int}}
\newcommand\dbbint{{-\mkern -19mu\int}}
\newcommand\dbint{{\mathchar '26\mkern -18mu\int}}
\newcommand\bint{
{\mathchoice{\dbint}{\tbint}{\tbint}{\tbint}}
}
\newcommand\bbint{
{\mathchoice{\dbbint}{\tbbint}{\tbbint}{\tbbint}}
}





%----------------------------------------
% theorem and theorem-like environments %
%----------------------------------------
\numberwithin{equation}{chapter}
\theoremstyle{definition}

\newtheorem{thm}{Theorem}[chapter]
\newtheorem{axm}[thm]{Axiom}
\newtheorem{alg}[thm]{Algorithm}
\newtheorem{asm}[thm]{Assumption}
\newtheorem{defn}[thm]{Definition}
\newtheorem{prop}[thm]{Proposition}
\newtheorem{rul}[thm]{Rule}
\newtheorem{coro}[thm]{Corollary}
\newtheorem{lem}[thm]{Lemma}
\newtheorem{exm}{Example}[chapter]
\newtheorem{rem}{Remark}[chapter]
\newtheorem{exc}[exm]{Exercise}
\newtheorem{frm}[thm]{Formula}
\newtheorem{ntn}{Notation}

% for complying with the convention in the textbook
\newtheorem{rmk}[thm]{Remark}


%----------------------
% the end of preamble %
%----------------------

\begin{document}
\pagestyle{plain}
\pagenumbering{roman}
\pagenumbering{arabic}
\setcounter{page}{1}
\section*{\centering \Large \qquad \qquad \qquad 教育引导人民群众
  \newline ----《新经济政策和政治教育委员会的任务》读后感}


1921 年 10 月, 以列宁为核心的俄共和苏维埃政权领导人民群众实施新经
济政策。以前的政策相比较，新经济政策有许多
新的特点，这就导致人
民群众对它的理解和执行出现了一些偏差。基于此，
着眼于做好这方面的工作，列宁在全俄政治教育委员会第二
次代表大会上作了《新经济政策和政治教育委员会
的任务》的报告。主要阐述了实行新经济政策的背
景、目的和指导思想，并对如何发挥政治教育委员
会的功能、如何开展服务于经济发展的政治教育工
作等做了论述，并提出了一些关于政治教育工作的
宝贵思想，有力推动了新经济政策的实施以及苏维
埃事业的发展。该论著主要思想分为三个部分

教育和启发人民群众正确地认识实施新经
济政策的必要性。当国内战争结束和进入
新经济政策时期以后，苏俄党和国家改变了对资本
主义"进击"的战略，实施允许资本主义发展和利
用资本主义作用的战略，用列宁的话说，是一种"战略退却"。
可是当时苏俄人民群众中的一
部分人甚至一部分党员、干部对新经济政策缺乏正
确的认识,尤其是对于实行这样的"战略退却"甚
为不解。针对此，列宁强调要通过各级政治教育委
员会来开展相应的政治教育工作，必须教育广大群
众尤其是党员、干部要坦然地认识苏维埃政权过去
工作中的失误。要认识到超过限度地进行工业企业
国有化，实施粮食征集制，取消自由贸易和封闭市
场，对人民群众生活必需品的供应实行配给制，还
不符合当时俄国的实际。

教育和启发人民群众正确认识新形势下的
政治任务，向着社会主义的目标干事业。
实施新经济政策期间，允
许和支持私人资本主义的发展，利用资本主义经济
因素的作用，与当时严重的政治斗争是并存的事实。
因为无产阶级及其政党的追求目标是通过建设社会
主义最终实现共产主义，让广大穷苦大众过上幸福
的生活。但资本家的目标是追求利润最大化，最终
为了个人发家致富。这两者之间的矛盾会一直客观
地存在着。对此，列宁认为，政治教育委员会的任
务之一，就是教育广大人民群众以及党员、干部正
确地认识新形势下的政治斗争，牢记社会主义的目
标任务，并向着这个目标做好工作、发展事业。

教育和帮助人民群众提高文化文平，同愚昧
现象作斗争。列宁提出，必须通过各级政治教育委员会的工
作扫除文盲，提高全体人民群众的文明水平和思想
政治素质。文盲与愚昧是紧密地联系在一起的。当
群众中的大多数人是文盲时，国内外敌人散布的各
种反对苏维埃政权的流言蜚语就会有市场，就会得
到传播，因为群众中的文盲者不懂得读书看报，不
具备区分真实信息和流言蜚语的文化水平和思想政
治素质，很有可能被敌对势力所利用。

列宁政治教育思想在当前中国
特色社会主义的发展道路中仍具有巨大参考启示意义。
例如，当前我国仍是最大的发展中国家，需要借助资本
主义的手段发展经济，提高生产力，因此需要教育
人民打开国门，接受外资的涌入是必要的过程。但是我
国是社会主义国家，要教育人民为共产主义奋斗，确立
资本主义必将败亡，无产阶级最终"取得胜利"的信心和
决心。在当前信息化社会中，资本主义的文化侵略，
敌对势力反社会主义的流言蜚语，都需要通过提高人民群众的文化
水平和民族自信。在如今《新经济政策和政治教育委员会的任务》
中教育人民群众的思想仍未过时。


\end{document}
